export const SummaryPart6 = [
  {
    question: '나팔소리와 주의 재림',
    answer: '데살로니가 전서 4장에서는 나팔 소리에 대해 언급하고 있다. 주님께서 호령과 천사장의 소리와 하나님의 나팔 소리와 함께 친히 하늘로부터 내려오실 것이니, 그리스도 안에서 죽은 사람들이 먼저 일어나고, 그 다음에 살아 남아 있는 우리가 그들과 함께 구름 속으로 이끌려 올라가서, 공중에서 주님을 영접할 것입니다. 이리하여 우리가 항상 주님과 함께 있을 것입니다. 그러므로 여러분은 이런 말로 서로 위로하십시오(테전4:16-18). 또한 이러한 말씀을 통해 서로 위로하라고 강조하고 있다. 이는 지상에 남아 있는 성도들이 휴거되는 사건이 나팔절과 관련이 있으며, 나팔절 기간 동안 주께서 공중에서 재림하신다고 설명된다. 나팔절은 천년 왕국을 알리는 중요한 절기이며, 신자들은 나팔절을 통해 주님의 재림을 준비해야 한다.',
  },
  {
    question: '나팔 소리가 나매 우리도 변화하리라',
    answer: '고린도전서 15장 51절부터 나팔 소리에 대하여 언급하고 있다. 보라 내가 너희에게 비밀을 말하노니 우리가 다 잠잘 것이 아니요 마지막 나팔에 순식간에 홀연히 다 변화하리니 나팔 소리가 나매 죽은 자들이 썩지 아니할 것으로 다시 살고 우리도 변화하리라 이 썩을 것이 불가불 썩지 아니할 것을 입겠고 이 죽을 것이 죽지 아니함을 입으리로다(고전15:51-53). 이 대목에서 나팔 소리가 죽은 자들이 다시 살아나는 것과 관련이 있다 하며, 이는 부활의 약속을 상징한다. 또한 육체의 몸이 구름 위로 올라갈 수 없기 때문에 변화가 필요하다고 강조하며, 마지막 나팔에 순식간에 변화가 일어날 것이라 언급한다.',
  },
  {
    question: '나팔을 부는 절기',
    answer: '일곱 가지 여호와의 절기 중 나팔을 부는 절기는 세 번이다. 오순절은 첫번째로 나팔을 부는 날로 교회 시대의 시작을 의미한다. 두 번째는 나팔절로 교회 시대의 마감을 의미한다. 마지막 나팔이 부는 대속죄일은 모든 성도들이 모이는 자리에서 인류 구원의 완성을 알리는 날이다. 나팔은 주님의 재림과 관련된 경고의 역할을 하므로, 신자들은 나팔 소리를 듣고 경각심을 가져야 하며, 불순종을 주의하여야 한다.',
  },
  {
    question: '데키아, 쉐바림, 테루아, 데키아 하가돌',
    answer: '나팔소리의 종류에는 네 가지가 있다. 데키아(Tekiah), 쉐바림(Shevarim), 테루아(Teruah), 데키아 하가돌(Tekiah Hagadol)로 구분할 수 있다. 첫 번째 소리인 데키아는 왕의 대관식을 알리는 소리이다. 한 번의 나팔을 크게 분다. 두 번째 소리인 쉐바림은 세 번 짧게 부는 소리로 회개의 메시지를 전달한다. 세 번째 소리인 테루아는 아홉 번 짧게 부는 소리로 준비하라는 메시지를 전달한다. 마지막 소리인 데키아 하가돌은 크게 부는 소리로 준비하라는 메시지를 전달한다. 데키아(왕이 오신다), 쉐바림(회개하라), 테루아(깨어나라), 데키아 하가돌(이리로 올라오라)',
  },
  {
    question: '나팔절의 전통과 로쉬하샤나',
    answer: '나팔절은 음력 7월 1일로 세상이 가장 어려운 시기에 왕중왕이 오실 것임을 예고한다. 여호와께서 모세에게 말씀하여 이르시되 이스라엘 자손에게 말하여 이르라 일곱째 달 곧 그 달 첫 날은 너희에게 쉬는 날이 될지니 이는 나팔을 불어 기념할 날이요 성회라 어떤 노동도 하지 말고 여호와께 화제를 드릴지니라(레23:23-25). 나팔절의 전통으로 식사 전에 사과를 꿀에 찍어 먹는 전통이 있다. 꿀은 하나님의 말씀을 상징하며 말씀의 달콤함을 기억하라는 것이다. 티쉬리월(유대력 7월)의 1일은 유대신년이며, 나팔절을 의미하며 10일 후가 대속죄일이다. 유대 신년을 로쉬하샤나라고 하고, 대속죄일은 욤키푸르라고 한다. 유대력 7월 1일은 양력으로 9월에서 10월 경으로 유대의 새해는 가을이며, 가을에 새해를 맞이하는 성경의 가르침 때문이다. 이는 50년마다 맞이하는 희년이 나팔절로부터 시작되기 때문이다. 따라서 유대인들이 나팔절에 하는 인사가 샤나토바(좋은 새해 되세요)가 되는 것이다.',
  },
  {
    question: '욤 키푸르 대속죄일',
    answer: '나팔절은 7월 1일부터 시작하여 10일 동안 지속된다. 나팔절의 마지막 날이 바로 욤 키푸르 대속죄일이다. 레위기 23장에 따르면, 여호와께서 모세에게 말씀하여 이르시되 일곱째 달 열흘날은 속죄일이니 너희는 성회를 열고 스스로 괴롭게 하며 여호와께 화제를 드리고 이 날에는 어떤 일도 하지 말 것은 너희를 위하여 너희 하나님 여호와 앞에 속죄할 속죄일이 됨이니라 이 날에 스스로 괴롭게 하지 아니하는 자는 그 백성 중에서 끊어질 것이라(레23:26-29). 따라서 이 기간 동안 회개(테슈바)해야 한다는 의미를 담고 있다. 종합하면 나팔(나팔절의 시작)과 큰 나팔(욤 키푸르 대속죄일)까지 열흘 간의 테슈바(회개) 기간이 존재한다는 것이다. 이 때 해가 질 무렵에 큰 나팔을 불며 이는 천국에 들어가는 나팔 소리로 해석할 수 있다.',
  },
  {
    question: '그 날에 예루살렘 성산에서',
    answer: '이사야서 27장에서 나팔 소리의 의미를 설명하고 있다. 너희 이스라엘 자손들아 그 날에 여호와께서 창일하는 하수에서부터 애굽 시내에까지 떠는 것 같이 너희를 하나하나 모으시리라 그 날에 큰 나팔을 불리니 앗수르 땅에서 멸망하는 자들과 애굽 땅으로 쫓겨난 자들이 돌아와서 예루살렘 성산에서 여호와께 예배하리라(사27:12-13). 이 대목에서 나팔 소리가 하나님의 백성을 모으시는 의미를 지니고 있음을 알 수 있다. 하나님은 알리야(예루살렘으로 올라가다)를 통해 백성을 모으시며 나중에 나팔이 울릴 때 구원받는 것을 의미한다.',
  },
  {
    question: '대속죄일과 포도주',
    answer: '대속죄일은 히브리어로 욤 키푸르라고 하며, 이는 나를 덮는다라는 의미를 가지고 있다. 따라서 대속죄일은 하나님이 우리의 죄를 덮어주시는 날로 이해되며 하나님과의 화해를 기념하는 날이다. 유대력으로 7월 1일에 나팔절이 시작되며, 나팔절로부터 10일 후인 7월 10일이 대속죄일이다. 대속죄일은 포도를 모두 거두는 과정이 포함되며 포도를 발로 밟고 으깨서 포도주를 만든다. 포도주 제조는 하나님의 구원과 심판을 상징적으로 나타내며 포도주 제조는 하나님과의 관계 회복을 위한 중요한 의식이다.',
  },
  {
    question: '대속죄일과 초막절',
    answer: '대속죄일로부터 5일 후인 7월 15일에 초막절이 시작된다. 초막절은 하나님의 구속을 기념하는 축제이며 하나님의 승리와 백성의 기쁨을 나타낸다. 초막절은 하나님과의 관계 회복을 기념하는 중요한 시점이다. 대속죄일은 예수님의 재림과 관련이 있으며, 예수께서 우리의 죄를 짓밟아 구속하시는 것이다. 대속죄일은 하나님의 구속 사역을 미리 보여주며 재림의 날을 기대하게 한다. 누가복음 20장 42절은 다윗의 예언으로 대속죄일의 성경적 근거를 보여주고 있다. 예수께서 그들에게 이르시되 사람들이 어찌하여 그리스도를 다윗의 자손이라 하느냐 시편에 다윗이 친히 말하였으되 주께서 내 주께 이르시되 내가 네 원수를 네 발등상으로 삼을 때까지 내 우편에 앉았으라 하셨도다 하였느니라 그런즉 다윗이 그리스도를 주라 칭하였으니 어찌 그의 자손이 되겠느냐 하시니라(눅20:41-44).',
  },
  {
    question: '대속죄일과 금식',
    answer: '대속죄일 전 10일 동안 금식이 이루어지며, 금식은 하나님과의 관계 회복을 위한 중요한 의식이다. 이스라엘 백성들은 이 기간 동안 회개에 집중하며 금식을 통해 영적 준비를 한다. 대속죄일은 인류 구원의 완성을 의미하며 하나님께서 백성을 모으는 날로 해석된다. 예수님의 재림은 하나님의 나라를 이루는 중요한 사건이며 대속죄일은 구원의 날을 상징한다. 이를 기대하며 기다려 주께서 오시는 소리를 듣고 준비하는 삶을 살아야 한다. 마태복음 25장은 이를 비유로 상징적으로 보여주고 있다. 그 때에 천국은 마치 등을 들고 신랑을 맞으러 나간 열 처녀와 같다 하리니 그 중의 다섯은 미련하고 다섯은 슬기 있는 자라 미련한 자들은 등을 가지되 기름을 가지지 아니하고 슬기 있는 자들은 그릇에 기름을 담아 등과 함께 가져갔더니 신랑이 더디 오므로 다 졸며 잘새 밤중에 소리가 나되 보라 신랑이로다 맞으러 나오라 하매 (중략) 그런즉 깨어 있으라 너희는 그 날과 그 때를 알지 못하느니라(마25:1-13).',
  },
  {
    question: '지성소와 속죄소',
    answer: '레위기 16장은 1년에 한 번 대제사장이 지성소에 들어갈 수 있으며, 대제사장이 이스라엘 민족의 죄를 용서하고 정결하게 하는 역할을 하는 규례에 대한 하나님의 명령이다. 여호와께서 모세에게 이르시되 네 형 아론에게 이르라 성소의 휘장 안 법궤 위 속죄소 앞에 아무 때나 들어오지 말라 그리하여 죽지 않도록 하라 이는 내가 구름 가운데에서 속죄소 위에 나타남이니라(레16:2). 향로를 가져다가 여호와 앞 제단 위에서 피운 불을 그것에 채우고 또 곱게 간 향기로운 향을 두 손에 채워 가지고 휘장 안에 들어가서(레16:12). 그가 지성소에 속죄하러 들어가서 자기와 그의 집안과 이스라엘 온 회중을 위하여 속죄하고 나오기까지는 누구든지 회막에 있지 못할 것이며(레16:17). 지성소를 속죄하며 회막과 제단을 속죄하고 또 제사장들과 백성의 회중을 위하여 속죄할지니 이는 너희가 영원히 지킬 규례라 이스라엘 자손의 모든 죄를 위하여 일 년에 한 번 속죄할 것이니라 아론이 여호와께서 모세에게 명령하신 대로 행하니라(레16:33-34).',
  },
  {
    question: '샤밧 살롬과 속죄의 피',
    answer: '안식일을 히브리어로 샤바트라고 한다. 이는 그치다 또는 쉬다의 의미를 가지고 있다. 따라서 샤밧 살롬이라는 인사는 평안한 안식일이 되세요라는 의미를 가진 인사이다. 7월 10일 욤 키푸르 대속죄일은 안식일 중의 안식일로 하라고 여호와께서 명령하셨다. 이는 너희에게 안식일 중의 안식일인즉 너희는 스스로 괴롭게 할지니 영원히 지킬 규례라(레16:31). 예수 그리스도는 속죄의 피로 하나님과 인간 사이에 막힌 휘장을 찢으셨다. 이 중보의 피를 통해 하나님과 인간의 관계를 회복할 수 있는 것이다. ',
  },
]